［法律問題］點解到而家都未有律師申請臨時禁制令限制水炮車

警方在近期處理反修例活動中出動水炮車及噴射顏色水。綠色和平今晚（24日）在facebook表示，早前取得「顏色水」樣本，並送到實驗室化驗，初步結果顯示「顏色水」含有色素以及黏合劑；綜合文獻及市民接觸後的反應，「推測『顏色水』有機會含有有害嘅催淚溶液」。本報正向警方查詢「顏色水」成分，暫未獲回覆。

綠色和平在facebook指出，雖然目前仍未能完全分析出「顏色水」所有成分，以及確認是否含有其他有害或具毒性化合物，但綜合立法會文件《Legislative Council Panel on Security Specialised Crowd Management Vehicles》、國際文獻《Handbook of Toxicology of Chemical Warfare Agents》、專家意見，以及市民接觸後的身體反應，推測「顏色水」有可能含有有害的催淚溶液（包含Pelargonic Acid Vanillylamide Solution），或另外兩種催淚性有毒化合物CN（Chloroacetophenone）和CS（2-Chlorobenzylidene malononitrile），相信並非只有色素。

綠色和平表示，雖然「顏色水」所含的化合物致命風險較低，但可能對人體構成嚴重的即時不適反應，其中催淚溶液（Pelargonic Acid Vanillylamide Solution）對人體的反應，與胡椒噴霧（辣椒油樹脂Oleoresin capsicum）類近。組織引述《香港醫學雜誌》就胡椒噴霧的臨牀影響文獻研究，該化合物對眼睛及呼吸系統均有直接影響。

除左水炮車，仲有冇得申請限制克警帶實彈上現場？

直至司法覆核？

真心唔明

推到有律師上水

so terrible....

Push

班官咪又係同班狗一夥

唔放棄每一個機會

tui